香港的金名片

香港的金名片 - 古德明

今年一月，香港長官鄭月娥出席「警民同樂日」，誇獎警隊「致力維持治安，是香港的金名片」。這支共家警隊，對付小民，特別是追求民權者，的確悍猛得很；不過，對黑幫以及土豪，特別是「愛國愛港」者，卻是另一回事。

比如說，民營六四紀念館四月下旬重開，但上旬已有黑人物悄悄闖入，大肆破壞，毀門鎖及傢具，更以鹽水潑電力插座、總開關等；他們原來很有科學知識，明白鹽水會令銅線氧化，生銅綠，難以導電。不久，紀念館所在的商業大廈之內，又有黑人物到處潑糞，務求各商戶不勝其煩，齊起對付紀念館。還有大批專業流氓，或上紀念館鬧事，或在附近聚集，恐嚇館員與街坊。警隊就是束手無策。

又比如說，去年十二月，粉嶺圍村有人違法停車；三名警員一時不知天高地厚，發出罰款通知，不料被村長彭振聲當場逮住，痛斥說：「你們沒其他事做了嗎？我在這裏停車，並無妨礙別人，抄我的車牌幹什麼？XXX！你們簡直擾民。我是這裏的村長，也是北區區議員，已經記下你們的警員號碼，會找你們上司談談。」三名警員垂頭喪氣，平日對小民的威風不知那裏去了。同時，粉嶺圍有四幅官地給人非法闢作收費停車場，每月乾賺至少十三萬元，村長彭振聲說「全不知情」，執法機構多年來也就束手無策。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
車轆上的粉筆字 (高慧然)

下一則
下一則
又想出千？ (尊子)